
                      Al fin una buena recreación del siglo XVII que además puede calar en el público. El cine español, que parecía darle la espalda a su enorme potencial literario, acierta en esta ocasión aunque no termina de exprimirle todo el jugo a un personaje tal como Lope, cuya vida daría para más de una trilogía. Se echa de menos más poesía puesto que la película se centra mucho en el hombre y poco en el autor aunque repasa momentos notables como el soneto improvisado, el estreno de la primera obra de Lope, su fusión de la tragedia y la comedia así como su voluntad de acercar el teatro a la realidad creando nuevos decorados y dándoles una mayor complejidad a las tramas y los personajes de sus obras.
        
            